GoBee Bike 全面撤出法國市場 大量單車被破壞

共享單車企業宣佈完全撤出法國市場，並關閉該公司在法國所有城市的業務。據該公司表示，由於他們的單車受到大量破壞行為和濫用所困擾，所以決定退出法國市場，並向所有用戶退還帳號餘額及按金。

GoBee Bike 在公告中表示，他們在歐洲成功吸引 15 萬名用戶，但由於大量破壞行為及濫用，令到旗下的單車慢慢變得無法使用。當中 3,200 部單車失靈，約 1,000 部單車被非法佔用，停泊在私人地方。而 GoBee Bike 一共需要派員處理當中 6,500 件個案。

對初創企業而言，難以承受如此高昂的維護成本，而對用家來說，大量失靈的單車亦嚴重影響使用體驗。 GoBee Bike 已先後停止在比利時布魯塞爾，法國里爾及蘭斯的業務，早前亦退出了意大利市場。如今，巴黎及里昂的用戶亦無法再使用這項服務。而在 GoBee Bike 仍在發源地香港繼續提供服務。

事實上，單在巴黎已經有 4 間不同的共享單車公司， Ofo 、 Mobike 、 Obike 及 GoBee Bike 。當中 Ofo 和 Mobike 都是實力雄厚的中國企業。據 CrunchBase 資料顯示， Ofo 及 Mobike 已籌集逾 20 億美元資金。相較之下， GoBee Bike僅籌得 900 萬美元。

而 Ofo 及 Mobike 在進軍巴黎時，都以免費使用作推廣，成功搶得大量用戶。因此有評論認為， GoBee Bike 敗走法國的主因是資金不足。畢竟以初創企業來說，實在難以與免費服務競爭。

擺明啦 仲有研究指

個CEO做乜唔撚出聲話意想不到法國都發生這樣的事？？？

當香港狗咁撚，唔敢撚法國啊？？

香港嗰啲10架有七架都用唔到，擺到明呃錢呀

香港好多GooBee既車好明顯係被對手有組織咁破壞

單車鋪?

法國退餘額加按金，香港淨係退按金

Unlock 唔到
踩兩下斷鏈
似係品質有問題多啲喎

我喺鴨寮街附見過一部好殘、俾人遺棄左嘅Gobee，唔知係唔係有人偷左拎去當二手或者廢鐵賣，賣唔到就當場扔左佢算

元屯天大撚把

共享單車應該好似巴士咁批專營權
好過而家七國咁亂

頭先地鐵落車諗住再踩gobee返歸
試咗幾部都壞撚晒

明明沙田好少話開唔到
返到大西北反而就成日唔得

堆共享單車絕對係影響市容

周街擺，又甩皮甩骨，完全佔用哂公共空間黎搵錢

點解政府咁都唔規管下？

法國人破壞佢啲單車係由於不耻佢公司假借共享之名去霸地賺錢，係政治正確，唔好同港豚混為一談。

寧願踩GoBee 都唔要大陸 ofo

GoBee 條款寫住話唔退儲值額
Deposit 可以退

咁當然唔買儲值額啦, 唔用果時無得退, 焗住要用晒佢

ofo 可以逐次用信用咕扣數(找數)
雖然好多時都唔使錢(free)
起碼唔會比左舊錢出黎驚退唔返

試過一次: 儲值果度一襟入去就比左錢, 唔使pwd, 入左錢入去儲值
之後打上CS, ofo 都可以過返條數比我

但係ofo優惠真心多 我用左大半年gobee得果15$優惠咁大把
而且成日lock/unlock唔到搞到扣錢
依家ofo個免費優惠做到4月 而且車多

依家得翻ofo, HobaBike 最多人用 gobee太貴了

支那最叻咪以本傷人

之前過年都有88蚊deposit送嘅

理x得你係咪支那

過年前已經del左 lock唔到扣左我百幾蚊 果刻崩潰地狂踢架車

垃圾國家

搬香港D車進攻外國然後輸曬 呢間公司仲有幾多本錢可以輸?

喂嗰啲話咩香港人貪小便宜咩自私基因咩外國鬼佬先可以搞共享嗰啲種族基因撚去曬邊 出黎講野啦

未執就好退按金喇

法國整爛單車就天經地義

香港真係國際公廁

周街擺明明係啲腥港人/用家既問題 係班人無手尾 個 concept 本身無問題

其實共享個概念太理想化

放晒公眾停車位搵食都無問題

共咩享？

非法霸佔公眾地方做生意之嘛！

歐洲偷嘢嚟講法國係咪頭三

hi 支那種

法國人都有蝗種基因，全世界都支那人

Gobee.bike 唔會退返錢俾你，如果你唔用（除左按金）

共享的意思應該係
我有部單車，今日唔需要踩，可以平價租比其他人
而家係公司買一堆車，原意已經係用黎租比人

執柒左佢

係台灣成日用GoBee
唔明點解得香港搞成咁

台灣邊係 go bee?

唔係u bike 咩？

Sor我搞錯左
不過都係共享單車

法國本身就係垃圾國家，巴黎地鐵又臭又暗，簡直係罪惡溫床

台灣obike比較常見 ubike好似係定點

巴黎本身都有屬於公共交通系統嘅公共單車
使用率都唔係太高
佢又唔係特別多賣點
免費期完咗玩唔倒落去好正常

高雄 台東個邊比較多
台北obike就冇咁密

巴黎就係
好多區衰撚過大陸

香港地條路有幾窄你唔係唔知啊？

一車車共享單車運落黎，幾有手尾都係唔夠位擺架啦

支那ofo狗也不屌

共享單車應該係架車度裝個炸彈
一個有咩巨大撞擊力而又唔係付費時段即刻爆炸

法國佬

如果香港GoBee都執埋
個個就會衝晒去踩支那黃色車架喇

大部分車都係同一間廠出

鬼佬咁上下拉

同單車鋪個姓質冇分別
一個比現金一個電子扣數

共享就亂霸馬路、公共免費泊車位、爛左冇人整
單車鋪爛左唔會租出去，泊係鋪頭入面

邊個係蝗蟲真係一眼睇得出

門面CEO家鄉反而收皮

創辦人兼CEO: "對'香港'感到失望" -- 20170421

見過幾次 啲人扑開個鎖
錢都唔比 一路響一路踩

香港最衰冇極右翼
唔係呢條CEO分分鐘被人打到飛起

咁佢暫時仲未宣佈退出香港市場
對比暫時要持平少少

利申: 我想儘快踩曬D金額退股

法國=歐洲蝗

反而共享單車大陸好普遍 冇咩問題

開得多，執笠執得多，棄置單車都多

其實都想問佢單車咁違迫法有冇揾返佢地公司倍錢或收走架

踩開gobee又唔覺咁大問題
覺得係好踩d
Ofo大大舊咁 同埋比較多yiyi聲
gobee實係高質d 所以私有化左既都實係gobeebike, 其實舉佈d仆街私有化人地部車有無用? 真係好自私先敢套自己個鎖上去

Gobee一執ofo好快加價
所以遲早都果個價無謂幫佢壟斷